點解啲眼鏡可以戴到有綠色屎

早排我同個幾有好感嘅男性朋友約我lunch
順便陪佢去配con 運動用
一開始都覺得幾開心同佢有講有笑
又風趣又有禮貌 打扮都好整齊
對佢嘅好感度都提高咗好多
點知喺眼鏡舖出返嚟嗰刻 已經降到0分

入到鋪頭個視光師叫佢除眼鏡用驗眼機驗度數
我幫佢攞住咗副眼鏡 佢再跟視光師入房驗
跟住我就坐低諗住攞部手機出嚟㩒下
一望隻手 屌 痴住咗啲綠色嘢 仲要係少少黏 深綠色嘅
我周圍望下 見間眼鏡舖都幾企理 諗緊唔知邊春度hi返嚟
之後望下枱上面佢副眼鏡 佢眼鏡中間嗰兩粒的後面成堆綠色屎
真係好撚核突 但又廢事直接屌佢核撚突
等佢驗完眼就同佢講 不如你叫人哋幫你較下副眼鏡啦 佢話唔洗啦
個視光師就話佢副眼鏡有啲高低 較埋啦
仲同佢講 個鼻托好污糟 要唔要換咗佢
事關佢副眼鏡唔喺嗰間嘢配 所以要收廿蚊
佢話要俾錢就唔換啦 反正耐咗都會變返咁樣
講講下仲要r人哋免費俾佢
咁當然人哋話唔得 要喺佢公司配嘅先有幾對免費換
佢就無換到

完全唔知點解佢可以接受到戴啲咁嘅嘢上塊面
廿蚊雞都唔換 副眼鏡唔喺人哋到配仲要R免費
經過嗰次之後都無咩再同佢傾偈
為左求證係咪戴得耐就會產生啲綠色屎
我搵返副好多年前小學配嗰副有粒的嘅金絲眼鏡出嚟睇
仲係清澈透明

有冇人話俾我知 眼鏡生綠色屎係咪正常

綠色屎示意圖 搵咗張無咁核突嘅

條友副眼鏡啲綠色嘢係滿到瀉埋出嚟

汗+ 金屬既氧化物

油黎 條友唔洗唔清 係禁 佢應該係暗瘡毒撚黎？

舊嘢入邊有金屬 應該係銅
自己google copper oxidation

銅綠
氧化

同我食飯啦 我副副鏡都乾乾淨淨

樓主講完後我立即檢查自己副眼鏡

上面張圖上網搵
佢嗰副入面無嗰舊金屬
係成舊應該係silicone之類嘅物料
不過金屬的話我諗可能係粒螺絲

有冇 nickel 成份

正常戴呢隻有鼻托既眼鏡都會有呢d漬
唔知點解

貴過銅 2-3倍喎
啲眼鏡製造商有冇咁好死比你用貴野呀

細個化學堂話係銅氧化物

利申：好憎chem

對唔住囉

一直 keep 住有洗眼鏡
以前小學雞都有綠色屎 睇唔過眼自己拆出黎洗

我副舊鏡都係咁, 自此以後我只會揀鼻托鏡框一體化嘅款

有無得救 我之前有一副副又係咁 係jins副

其他又無事

有，以為自己個人污糟，成日用牙簽撩

換左副日本鏡就冇lu

帶開冇鼻托

好野黎，自由神像成身都係依d綠色屎Tim.

聽個視光師講要換咗佢
平時多啲用水洗眼鏡會延長粒的嘅壽命
唔知真唔真

我果副一體式
想換都換唔到

我果副真係用料問題

洗完唔洗兩日又有
應該係層 coating 甩左 掃副越洗越易有

果副仲要配左無幾耐既全視線

去鋪頭嗰啲機洗定係屋企洗？
我覺得有唔係問題 但多到爆出嚟都選擇唔理先難頂

你有去清潔已經好好
btw聽人講全視線啲coating甩咗嘅話
變色會有少少一噠噠
下次你應該要揀第隻鏡㩒用啲

鏡片無事呀 係個鼻托d coating 甩
搞到成日有綠鏽